新聞專訪 香港民族陣綫4.7集會

因應中國、香港當局及親共派鋪天蓋地攻擊主張港獨人士並聲稱戴耀廷亦是港獨人士，香港民族陣綫發起「捍衛言論自由‧打倒港版紅衛兵」集會，將於明日（四月七日）晚上七點於立法會示威區進行。本報特此訪問香港民族陣綫（港民陣）。

港民陣向本報記者表示，是次集會並無向警察申請，呼籲如果不便露面的人士自行佩戴口罩，以防遭有心人士拍攝，而戴或不戴口罩是個人選擇，港民陣不會干預。港民陣指出，是次集會是「和理非」集會，歡迎所有香港人包括「黃絲」參加；並呼籲所有參加人士不要帶危險物品，以防遭到「老屈」。

言論自由已到危急存亡關頭

港民陣稱，今次集會不只是獨派集會，所有市民都應該到場，因為戴耀廷一事已經不是戴先生一個人的事情。戴耀廷不是港獨人士，他已經「三次不認獨」，但仍然遭受嚴重打壓；香港人應當明白，當戴耀廷的主張如此保守，也會被稱為「港獨」，香港人的言論自由已經去到危急存亡關頭，普通市民就算如何感到無力都好，最起碼都應該出來表態。

港民陣指出，目前的政治形勢是，中、港政權用「港獨」帽子套到所有反對派頭上，連主張在現政權底下達致不受篩選的真普選，甚至認為港府應為港人而非北京服務，乃至於一切的反對聲音，都可能成為「港獨」；所有的非建制陣營，由主張全面民主到關注香港前途問題的市民，其本質上都是獨派。故此從此日起，大家都是港獨派。港民陣作為獨派，作為捍衛香港民族利益的政治組織，沒有任何理由袖手旁觀，捍衛港人言論自由的重任，港民陣將義無反顧地承擔。

港民陣首次主辦集會：「沒有沉默的理由」

港民陣又表示，這次是他們第一次主辦集會，因應事態變化，準備得甚為匆忙，但萬事總有個頭，大家都知道獨派因為很多原因，目前士氣一般，但總不能就此消沉落去，到了現今大是大非的關頭，好應該出來發聲；而且因為「講獨」而被打壓的事情，獨派比戴耀廷早多了，在這件事上獨派沒有沉默的理由。

戴耀廷：「（特府）已對他造成極大傷害」

今次「批鬥戴耀廷」事件緣於香港大學法律系副教授、「佔領中環」發起人戴耀廷三月下旬於台北「台灣青年反共救國團」發言探討香港前途，引來香港當局、親共派議員、親共傳媒、中國港澳辦及中聯辦等鋪天蓋地攻擊，更有親共人士前往香港大學示威，要求解聘戴耀廷；而戴耀廷再三澄清自己並非主張港獨，只是提出探討；戴耀廷本週二（四月三日）更表示，自己懷疑遭到「強力部門」跟蹤監控，今日戴耀廷發出〈對香港特（區）政府的嚴正要求〉聲明，稱特區政府的譴責聲明，已對他做成極大的傷害，包括聲譽及心靈困擾，並威脅他及其他香港人的思想、言論及學術自由。